【今勻Round2又清空 淡淡不甘埋首高爆中】低調置業討論區（248）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/12/14公佈,，中原城市領先指數175.59，按周暴跌0.61%

【CCL跌何時了 凱滙賣多少】低調置業討論區（248）

上一個post, 歡迎繼續討論

留名跟進

仲有幾日

lm

下年年尾宮園薰(供完昏)估樓市CCL跌到135
而家175,跌到135已經跌超過2成
佢而家新買樓話平左15%有空間跌
如果到時真係135,佢已經負緊數,又比隊友笑
如果唔到135佢又要開POST道歉+認衰睇錯市
點都輸喎

想問下係邊睇到佢夠膽自爆買左樓，我miss左

高爆區有講,上個POST都入左低置區講

早買早上岸，唔好好似廢淡岸尻尻

咁都係,買完起碼有地方住

留言等binc

明白佢剛買樓果種喜悅，唔使再交租等跌，想即刻上黎分享。
開心到唔記得咗自己身份

預計到你個賭局post會俾其他廢淡屌兩個低智仔互咬

次次都咁好文彩，我以後點夠班幫手開po 留名

留名

我都係果句
當日淡友有無包容IT 狗？
殺人者人亦剃其頭
你話我記仇都係咁話
我無咁得閒同無聊起佢底
但我唔能夠一句無事就算

凱滙開售：次輪383伙全數沽清 近百歲婆婆都入市！

信和置業(00083)公布，觀塘凱滙第一期今日(18日)展開次輪銷售共383伙，截至下午4時，已全數被揀選。

同意
我個人就覺得佢好噁心啦

下 又有高爆買左樓？

係囉乜你都識？
網絡欺凌IT 狗果陣又唔見你咁講

我就咁copy 架啵 是咪連登問題

【CCL跌何時了 凱滙賣多少】低調置業討論區（248）

呢個backpack要睇睇

講左幾多次保升呀7 頭？

連登多賤人 算啦

之前IT 狗俾人搞又唔見你識得咁樣勸下你D 隊友？

鯉安 中層計 650尺
就算拎盡最高個間銀行
扣左26%折扣再打85折
500萬

如果係真 都諗得過

正常買樓咁還下10 ％ 睇下對方咩反應

依家仲咁好心機狙擊緊保升班人，都幾肯定係無錢，難得有位比佢抽下水開心下，純粹想等洗牌(佢以為)

你應該明白其他人講做仆街仔我係無咁大反應O既

所以拗晒頭

凱滙買家冼太：「Full Pay」助愛兒置業

慈母手中錢

荀盤難求，上幾個月全部都係唔方便既盤，難去貨係正常

近來成交都係近萬呎,平D既就係低層
如果佢可以劈到9千樓下就真係勁

佢自稱自己屋企本身有私樓
而家係奶盡福利唔知邊度呃到個白居二資格返黎買福利樓

呃福利正仆街

人地睇好睇淡無所謂
只係討厭口賤自大加八婆

等我都八婆多一次
今日叫自己加入做低智仔
而三日前佢心目中嘅低智仔

當中有幾多吹水野無人知
個個淡友都講到自己實力雄厚

白居二個額可以申請,抽到佢就可以用個資格買
但佢都有講過,今次買唔到過兩年都拎到綠表
我估佢係申請緊公屋既

公主大人

我哋個個揸住個

的確唔係咁多人識得R 盡社會上既福利，直頭係社會上最叻果群啦

有綠表，又有過百萬首期，一係就隱瞞資產，一係交緊市值租金

D錢唔係放係自己度就得

都係果句
當日網絡欺凌人地O既
殺人者人亦剃其頭

睇佢唔會再入來架啦
唔好勞氣

當你哋心火盛，開著VicAV

就會冷靜晒，覺得使鬼理啲傻鳩屎忽鬼咩

開VicAV另一D火又來

所以我屌7佢就係咁解

今晚就開vicAV 出下火

要降溫(or 升溫)?

佢唔入黎呢個POST 講
我理撚得佢發左達派錢啦

入黎扮無野？
咁我就一定屌7 佢

let's battle

摩佬失業，聖誕都過唔到

炒得好

熱烈地彈琴熱烈地唱

終於唔洗再睇埋d閪波

佢唔係曼市買樓，就係怕失業銀行call loan 負資產

廠迷表示喊出聲

應該會有好大舊違約金，fatfat了

卡域克做看守領隊到季尾， 唔知會唔會雲爺爺出山呢

都痴線嘅，連登仔唔買就可以令樓市跌，佢哋買就升，呢班人幾on9都有

唔可以同佢地講邏輯

忍唔住正評左

你已正評了這討論

+1

都話架啦
殺人者，人亦剃其頭
當日玩得咁開心
而家現眼報啦
想入黎搏fd 扮無野？我一定屌O既

痴線佬係咁

可能施丹教呢
不過佢唔識英文係問題

剩係睇跌入市已經夠晒屈機

巴打你都係曼聯球迷?

聖人mode

買唔買樓好睇個人需要嘅，人人唔同心態，有人求安定，有人望買平貨，有人當消費品，有啲人就睇到一蚊鳩咁大，點可能約埋買定賣定唔買?你估去東莞仁K呀?

可憐宮園比人屌到反皮

狗狗聖誕sticker好正

無品長頭草應該有呢個下場

😇 😇

講真果班淡友屌得佢啱，又睇出年跌，依家又入市

呢個一早講左19年會入市

呢個真，你叫個班乜乜俠情何以堪

都係果句，佢咩立場I don’t care
但我相信咩立場都唔應該網絡欺凌
當日網絡欺凌得咁過癮嘅，我只會講，有咁耐風流，有咁耐節墮啦

又係白痴嘅

做淡入市成日都有，但我buy炭巴，佢哋做淡起人底，無品

所以今日仲要入黎扮有講有笑？不了
我接受唔到同d咁噁心嘅人有講有笑
呢d人現實生活已經見太多，上連登我唔需要再忍你

佢地愈大力屌/笑 我地
他日買左樓就俾人笑得愈大聲

然後連搵律師都要上嚟問
問daddy咪得囉
定係全家無買過樓？(高爆飛機師，2018)

生死冊召喚

原本我都尊重呢個飛機師
睇完呢個reply我都費事入去高爆區
全部都係無品的垃圾

[有圖] Poly大學男生 Momo:「如果女伴賺錢多過我，買樓負擔較多首期，我不會介意，亦不會理外人閒言閒語」

Copy from 向西

樓盤專家教路，買呢類迷你戶新盤，要留意自己可以承受單位嘅供款壓力。但阿明清楚一樣嘢，就係好多所謂專家都係廢嘅，因為無人提過要有承受局促細面積單位嘅精神壓力。新婚後入伙，响呢個二百呎唔夠嘅空間，一廳一廁一露台嘅格局入面，除咗張床之外已經無乜活動空間，阿明以為仲可以同老婆明嫂親密少少，但一個月唔夠，阿明知道响劏房入面，兩公婆永遠都係近距離你眼望我眼，精神壓力好大，明嫂越來越無理取鬧，阿明只能忍讓。 有朝起身，明嫂喊住話發夢見到阿明出軌，問阿明點解要咁做，阿明比唔到合理解釋亦無道歉。「你今晚唔好响房瞓！唔好同我瞓。」房乜春？大家不嬲都係响廳瞓。「總之唔好比我見到你。」個晚收工，阿明返到去一眼就見到明嫂未嬲完，「你瞓同屙都响出面露台，除咗返工你唔好經過個廳。」佢望望出面個露台，發覺地下多咗個尿壺。尿壺都預備埋，佢知道明嫂唔係講笑。阿明無出聲，扲住張披，揸住支水，擔咗張膠凳就走出露台。單單一個鐘頭已經好難過，出面好凍，張凳好硬，個屎忽坐到好痛，佢隔住塊反光玻璃望住入面自己層供緊嘅單位，淚水開始響眼眶打轉，阿明忍唔住，輕輕拍咗幾吓玻璃門，雖然自己真係無錯，但不如都係講聲對唔住，希望明嫂心軟。 明嫂未開門，但旁邊反而出現另一把聲音：「第一次呀？係男人嘅就頂住。」出聲嘅係鄰居陳生，原來陳生都走出自己個露台，佢一路講一路好熟手咁打開張帆布床，仲放低個枕頭。原來男人被趕出露台瞓，似乎係新型劏房盤嘅常態 ，隔壁陳生何嘗唔係更慘，佢老婆差唔多成二百磅，180呎單位，畀老婆住咗入去，實用面積又再少多50呎，而家仲要比老婆趕埋出露台瞓。阿明有覺同病相連，一時感慨下，原來已滿臉淚水。說時遲那時快，明嫂打開露台門，望住阿明：「阿明，你喊呀？」阿明並無把握呢個道歉機會，而係大喝一句「喊你條毛！」，然後繼續講：「塊面濕就係喊？我洗緊面準備瞓呀，我要你扲埋支補濕精華出嚟比我，呢度好乾，但我會頂得住，你唔道歉我係唔會入返嚟！」明嫂當然無道歉，佢掉咗支曼秀雷敦男士滿水復活精華面霜出露台，然後大力鎖上門，阿明眼尾都無望過明嫂一眼，只係慢慢執起支嘢，撳咗啲面霜出嚟，溝埋自己的眼淚水一齊嚟滋潤佢俾風刮到乾哂嘅面，嗰一刻佢覺得好fresh，心境豁然開朗，然後慢慢擰側望住隔離露台o既陳生。目睹一切o既陳生，都睇到眼紅紅，佢以認同o既眼神，向住阿明用力點咗一下頭。兩個陌生男人各自响自己個露台度流馬尿，呢種惺惺相惜，只有住劏房o既有婦之夫先會明白。可能因為呢篇文係廣告o既關係，坐響露台嘅阿明，成晚都唔捨得放低支曼秀雷敦男士滿水復活精華面霜；又可能因為佢含有非洲生命樹保濕精華，一搽就覺得散發出強大嘅生命力，咩尊嚴都返曬嚟。望住樽上「復活」兩隻字嘅佢，若有所思，如果畀佢揀多次，佢都會揀復活自己作為男人o既尊嚴，而唔係復活同老婆o既關係。

【加快推售】凱滙二期首推208伙 一房折實682萬起
文章日期：2018年12月18日 21:07
圖1之1 - 凱滙售樓處
正當信置（0083）、華置（0127）及市建局合作的觀塘凱滙第一期，6日兩輪871伙清袋後，發展商繼續加快推盤步伐，隨即為凱滙第二期開價。二期共涉974伙，發展商剛上載凱滙第二期首張價單，首張價單涉及208伙，折實平均實呎18008元，定價由858.1萬元至2154.7萬元，實呎由20519元至25017元，折實價由682.18萬元至1712.98萬元，折實實呎由16312元至19888元。

由於二期一房單位實用由333至471方呎，較一期最細一房實用452方呎為細，今張價單面積最細單位由380方呎起，屬一房間隔，入場單位為3座7樓G室，實用380方呎，屬一房（開放式廚房）間隔，定價858.1萬元，折實價682.18萬元，折實實呎17952元。另首批定價最貴單位為5座18樓A室，實用945方呎，屬三房一套連儲物室間隔，定價2154.7萬元，折實價1712.98萬元，折實實呎18127元。

CCL只經中原???
CCL160?

鍾意做牆頭草係咪淡友特質黎

淡友財經台公海開post，我就去軟件台開，做吓二手傳播，等大家上贏國上連登方便啲

啱啱見到個仲簡單嘅贏國翻牆工具 - Brook

如果fatso果句係咪全屋都無買過樓係低置區出現，一早就比人屌到上太空啦，係隔離區的人咁賤格先忍到
賤到一個點，係入面好多人屋企都未曾買過樓，比自己區的人兜口兜面恥笑都無反應呢度柒丫嘛

他朝君體也相同

Mon 左post 一排想講返句，呢個供完昏都幾好笑，立場轉得太快祝佢生仔無屎fuck 啦

利申：未置業

佢冇轉架, 人地利申仲係睇緊淡的
不過睇淡又入市唔係好知咩玩法姐

其實，點解白表嘅人咁有錢，買完居屋仲有閒錢隨時買多層

睇淡入市轉頭同人賭ccl 135

佢好似話入市呢一句都係講大話

講完唔怕俾人笑咪友得人講下
不過睇黎佢連買多層有D咩分別可能都未必知

樓升輸口水交，贏樓價
樓跌輸樓價，贏口水交
比你點揀喇

LM

白居二有時限，等得太耐搵唔到心水盤唔買，資格就作廢

依幾個有冇永久保留

追post都追死

噚日啲Beinsport好似玩完，晏啲睇

支持高爆湯文亮
為連登仔帶來花生開聖誕party

用番晒佢地之前講既說話回佢地

已deleted ,664 條link

本嚟自用層樓最簡單，自己夠錢，睇啱心水，即將要用，能力範圍內唔夾硬嚟，估計自己5年內工作穩定，亦唔短期走佬，咪買，其他叫多鳩餘嘅

同意，投資樓都話另計，買唔買對你自己有無得住係無影響嘅，你要等要摸底嘅請加油
但自住樓要住嘅你等都要成本，無謂

白居二資格亦係有時限
明知會跌亦一樣有壓力要決定買定唔買，買既話遇唔遇到心水盤

想奶盡正苦福利，又想賺盡撈底
又怕買貴左，又怕遲左呃唔到福利
買左又想扮無事走埋黎
俾人屌又死雞撐飯蓋話入黎撚我地
哇屌真係好核突

講咗好多次，樓唔同股票，間間唔同，有啲平啲嘅唔一定想買，睇過樓買過樓嘅都知道

買得到合心水住得舒服先係要點，買唔到永遠得個吉，平啲都冇用

好彩買左，唔係小小白冇房住

連淡友都買樓先係最驚

冇真正意義嘅淡友，只不過係想摸底估頂，真淡友邊會睇樓價? 正如我唔睇賭波賠率一樣，根本唔會賭，嘥時間睇嚟做乜?

真淡係跌都唔會買/無錢買,剩係日日話跌
假淡就口講淡,但就有機會就會去買樓,轉身做好友

對物業冇興趣既人，又點會成日蒲呢幾個 post (低置，高爆）?

唔好睇太多Vic_V，唔係你好快又要換樓

仲有d係純粹想睇人仆街嘅

樓市只有沈大師係真淡友，黃國英都唔係，佢自己拎錢投資到上岸都係靠物業，並唔係炒股，基金佢係收管理費啫

日日保升保升果班 都係想等洗牌嘅戇鳩仔

見到淡淡j自己友買樓好好笑，唔記得晒之前講過咩遲買平一球

更加on9 ，人哋仆街對自己冇好處嘅，何況點知樓市仆街自己一定唔仆街呢?

樓市仆街亦唔代表有樓就仆街，就算現實幾時都係望人富貴好過望人閉囈，最少有機會發咗達嘅朋友請你飲杯茶，甚至帶協你，係咪咁話

呢樣真

所以成日提樓爆又幻想可以獨善其身既淡友思想真係好難理解

又話出年先係仆街陷家剷，再平兩球先買喇
點解依家買 遲買賺幾年租金

淡友只係眼紅加睇錯市既一堆垃圾

個個想上車

住緊果度嗰管理處，話下年要加9%管理費，乜料呀

而家收緊幾錢呎?
加9%都幾多,人工都未加到呢個數

去開會啦，咁大動力

炭巴屌得好!

巴打新地樓？我阿哥果度又係加9%痴撚線
我住緊下年加3.5%原來已經克制

舊年加咗7%

差唔多$3.9，而且問緊佢地d數，但最on 9係，原來間管理公司係base on total expense嘅10%來收費，咁佢地咪好想使多d錢囉？

原來係咁

其實要點做？Propose俾業主立案法團？

業主大會要出席就係咁解

間間管理人酬金都係咁計法

新世界樓，不過咪一鳩樣

差不多所有管理公司都係，所以得閒就整呢樣整果樣

其實3.5%我個人覺得合理嘅，因為通脹+最低工資調升嘛，但你加高過通脹率，就要問下點解啦

原來計番年頭都係加左9%
但我呢D居屋,加左都係1蚊呎,所以唔覺加左咁多

我無睇過佢地份管理合同，我而家叫佢send來睇睇，唔得真係要同業主立案法團講聲。

其實可唔可以改變嗰計法，例如扣除通脹後，每減少5%expense, 我俾2.5% incentive佢呢？
當然要住戶評分高過4.5分 out of 5分

係唔係有幾年無加？係又無乜所謂

9%...

最緊要巴打心中有富，少少錢無謂煩自己

好慘呀，不過奇怪係無乜業主出聲，嗰嗰都好似好有錢。

就算你拎去出租，下年加唔加到9%租都成疑問

應該定時有業主大會
去感受下氣氛，究竟管委會係咩風格，係同管理公司圍威喂，定透明，定其實係實幹

加咁多管理費應該都有唔少業主會不滿
大會應該都多人出席，到時會圍插架喇

識睇既咪睇下佢地定時貼出黎既財務報表，study下有咩開銷係特別貴，咪係大會提出黎叫管理公司解釋，再叫管委監管好d之類

哦哦，明白，多謝巴打教路！

不過奇怪係無乜業主出聲，嗰嗰都好似好有錢。
就算你拎去出租，下年加唔加到9%租都成疑問

好犀利

所以做人幾時都係要出聲，唔係就變Lulu

$2000嘅9%同18000嘅9%差好遠喎

加租加9%,我估多數都走

咁都係睇嗰市啦，如果美聯儲唔加息，20%都加到嫁

言巴!
Welcome back!

Welcome back言巴

我今年年頭$1005加到1205 好on9

估4.5/呎，我哋嗰度加吓加吓都接近4/呎

望下盤數

私樓管理署搞得個會所好，就幫到業主基金唔少，嗰啲賺到歸業主，搞得唔好蝕水就加管理費，業主大會研究吓冗員多唔多

我哋喥有4球幾五球正數業主基金，今年應該會多啲

一定大把小型工程

check 數，點justisfy 個加幅，有無無謂/奇怪開支

例如小屋苑個個月買過千銀文具係好唔合理既，幾個月買一次都仲似樣

真，舊年業主大會出席率得1成

上次果個乜柒野茶聚，開之前兩日先講，仲要平日
去屌下人都唔得

慣喺星期五開，通常會早三到五日貼notice喺lift，不過我都係去過2、3次，懶

收到網上爬優惠資料

佢哋係有班假淡純引戰，例如淡友俠。

1000實呎，大富豪

【B1頭條】渣打及中銀料港不加息

【本報訊】美聯儲局於本港時間周四凌晨公佈議息結果，外界關注「史上最無癮聯儲局主席」鮑威爾，慘捱總統批評下會否企硬加息，本港又會否冧莊再加。1個月港元拆息定盤價昨連升16日，續創逾10年高位，但本地兩大發鈔行渣打及中銀香港（2388）均認為，儲局應一如預期加息0.25厘，惟港元拆息近期飆升只屬年結因素，本港今次跟加「機會不高」。

渣打及中銀香港估計，年關過後1個月港元拆息將回落到2厘以下水平，明年美國加息前景極不明朗。
發鈔行之一渣打香港，其亞太區金融市主管兼董事總經理陳銘僑對本報說，美國本土就業數據仍非常強勁，聯儲局本周加息機會依然非常高；港元拆息雖然近期飆升，主要受年尾因素影響，因此「跟隨加息的機會並唔高」，銀行會等到明年初再謀定後動。

他相信「美聯儲局最少明年首季會（對加息）好審慎」，視乎外圍下行因素如英國脫歐、中美貿易談判及內地經濟放緩等變化，再定加息步伐，暫時估計明年美國加息2至3次。

另一發鈔行中銀香港，其總經理兼投資主管陳少平亦認為，雖然鮑威爾遭特朗普鬧爆，「可能係史上最無癮Fed主席」，但估計周四凌晨他仍會作出加息決定。1個月港元拆息近期飆升，只因跨年資金關係，「本港未必有機會（跟）加」，隨着年結因素消失，他預期過年後1個月拆息會降回至1.4至1.6厘水平；明年美國經濟不會像過往兩年強勁，估計明年聯儲局加息次數零至1次，「可以唔加就唔加」。

東亞銀行（023）總經理兼資金市場處主管吳家銳謂，若聯儲局最終不加息，「市場會感到詫異」，故美國加息機會仍在。本港方面，他估計龍頭行滙豐銀行加息意願不大，惟細行面對資金上漲或有加息壓力，故數個最優惠利率（P）並存情況或再出現。

昨日1個月港元拆息定盤價升至2.38厘，隔夜息則跌穿1厘，降至0.94厘。
9月底，在財政司長陳茂波兩度「預報」本港將加息訊號下，龍頭行滙豐率先決定加息，上調儲蓄利率及P各0.125厘，其他銀行普遍跟隨；加息前，1個月拆息定盤價當時升至2.27厘。

有分析指，儘管當前1個月拆息水平較9月底更高，但兩次成因均與月結、年結等季節性因素有關，既然結束本港零息時代的歷史任務已完成，參詳上次加完息後，1個月拆息便一直回軟、甚至跌穿1厘經驗，擁有龐大儲蓄及往來資金的大行，自不會謬然再調高利率。

今日話唔加， 轉過頭聽日就加。

睇六合彩post, 有個巴打尋日嗰期六合彩全中, 不過買早咗幾期, 好慘

【租務成交】匯璽開放戶呎租51元 業主回報2.9厘 (12:02)

文章日期：2018年12月19日

南昌站匯璽本月迄今已錄約33宗租務成交,市況活躍,平均實呎租金約50元。中原副區域營業經理霍劍亮指,匯璽2B座中層實用272方呎B室,屬開放式單位,新近以月租1.4萬元租出,實呎租金51元

貴到呢

之前話有apple gift card位巴打仲係唔係度

打非中

有無人用過淘寶電子門鎖？

鎖呢d 就唔好貪平啦，買番三叔，耶老啦

鎖你都敢淘寶
仲要電子鎖

前幾日我去配鎖膽叫老細介紹最買果隻
老細介紹左隻mul-t-lock既 interactive +
差唔多成7 舊水諗住穩陣

點知轉頭google下先知大陸已經出左支專開mul-t-lock既開鎖鎗 屌

黎緊鐵閘即刻要諗第二個牌子

呢個故事教訓大家買野前要做足功課

北角城市花園三房 市價1600萬易手
17:29 2018/12/19
分享：

北角區發展前景備受看好，外區客睇樓入市亦見增加。世紀21北山地產營業董事嚴智贇表示，新近錄得北角城市花園成交，單位為12座低層B室，實用面積809平方呎，3房間隔，座向東面望園景，獲區外換樓客以1,600萬元承接，實用面積呎價19,778元，屬市價水平。

據了解，原業主於2014年12月購入上址自住，當時作價1,089萬元，持貨至今沽售，帳面獲利511萬元，單位4年升值約47%。

加息

我睇下香港加幾多

點解要追淡友post

竟然有人姓蟻

東網專訊】一名經營兩間地產代理公司的董事涉嫌欺詐，誘使一名女買家及其夫在兩宗物業交易中多付約1500萬港元，今日(19日)遭廉政公署起訴，本周五(21日)將在屯門裁判法院應訊，以待案件轉介區域法院答辯。

被告蟻樂祺(31歲)，盈信置業地產代理有限公司及譽匯置業有限公司的唯一董事，被控兩項欺詐罪名，他亦透過一間公司持有愉欣投資有限公司的股份。

其中一項控罪指，被告涉於2014年10月12日至11月21日，向女買家及其夫虛假表示，天水圍嘉湖山莊一個商業發展項目單位的賣方，以3200萬港元出售物業，而愉欣與賣方訂立臨時買賣協議後，沒有披露自己擁有愉欣的實益權益，意圖詐騙而誘使買家以2856萬港元向愉欣購買該物業。該對夫婦從未獲告知賣方以1900萬港元出售該物業，愉欣涉嫌誘使該對夫婦在交易中多付逾950萬港元。

另一項控罪指，被告涉於2014年12月19日至23日，沒有向該對夫婦披露九龍青山道工廠大廈一個包括兩個單位的物業之賣方，以約2600萬港元出售該物業，並意圖詐騙而誘使該買家以3142.8萬港元購入該物業，買家因此多付逾540萬港元。

我真係少見識

點解今個post又係248

又係wor

個post推到一半先發現

施永青個仔成個fresh grad.咁都可以做到副主席

大貓唔加

匯豐唔加息

其他應該都會出聲話唔加

永亨表示被拋棄

永亨客戶表示被拋棄

好記得之前有人話永亨唔掂就快爆 要加息吸水
真係比佢笑死 唱淡都唔係咁唱既

所以mortgage link都唔夠一年定期吸引
一年港幣可以2.7厘
H cap 都只係2.375

所以我鐘意用大行

HSBC龍頭叫唔入，應該都無咩行會加

取決於縮表既速度同影響力

好在每兩次可以轉一次會

唉屌兩登咁撚多年賭撚魔咒都唔撚識

靚鞭

好恐慌，好驚

只係推遲樓爆，遲D銀行會一次過追加利息
好似聽過，咁解讀ok？

睇你點睇啦，mortgage link可以隨時拎出來用，定期唔得

方便就一定係ML, D錢我都係走來走去

理該區留言做乜

細路仔果陣就好玩, 大人就好慘

廉政公署昨日落案起訴3名人士，控告他們涉嫌透過白居二計劃，向房委會購買筲箕灣東旭苑一個居屋單位時分別欺詐及偽造文書，沒有向政府補回逾280萬元地價。

仆街仔

原來用假既在職/收入證明申請白居二
虛假文書最高14碌

東旭苑

oic... 老公有間公司扮請個老婆打工

青衣/荃灣/其他接近市區新少少既樓有無機會 14000尺左右 首期得1球多D 再貴D無錢裝修 但新界又太遠 返工好麻煩 頂唔順

青衣最舊嗰幾幢居屋或者ok
但我極懷疑返工時間搭車
花費時間同你住大西北差冇幾

西灣河以東唔知有無？

咁講其實大同新村係啱嗰喎

自膠

元朗西鐵去奧運好快wo,中環一個鐘都應該得？ btw 又要市區又要大又要屋苑應該比人清曬

可能有減價盤嘅
唔急就區區行下睇下當拍拖

買左咪好難放？

幾時加息??????

返奧運、中環
匯璽perfect

【錦田屋仔】四季名園雙號屋劈150萬後 呎價1.1萬沽
文章日期：2018年12月20日 17:00

二手市場繼續錄減價成交，美聯助理區經理張國成表示，元朗錦田四季名園新錄一宗雙號屋，減價近150萬元或12%後易手的成交個案，上述四季名園雙號屋，實用面積930方呎，以1053.8萬元、實呎11331元。張指出，原業主2009年中以760.9萬元購入該「屋仔」，帳面賺近293萬元，物業9年升值38%。

淘大5球1房多 兩房一係最低層一係對正垃圾房或者煙桶

唔怕舊區可以諗荃灣大窩口個堆 富麗花園

32000人工，80萬首期夠唔夠做450萬既mortgage

450 好似要90 萬首期，做唔到9成按

儲多年先夠80
唉希望下年跌減d

加油，依排樓價穩定少少。
下年好多人睇淡，睇位入！

400以上借360

而且32000人工借唔到360萬...

另外仲要預錢交印花稅雜費...

上世紀21睇成交記錄

【股榮燈力應猶在 樓市勢未改】低調置業討論區（250）

開定先, 等股榮被挽留

我同女友搵32000
8萬下年年中會有
唔知睇咩盤好

咁我個case應該400先ok?

推爆佢

今日放假準備聽晚過冬返工

放假